\chapter{Sprint 11: Generación de informes}\label{cap:sprint10}

	En este \emph{sprint} se añade el proceso para saber si una simulación ha finalizado su ejecución. También se añade la parte en la que se recuperan los registros del servidor y se persisten.

\section{Diseño}

\subsection{Generación de informes}

	Como hemos mencionado en el capítulo \ref{cap:estadoArte}, cada vez que se lanza una simulación se prueba con varias combinaciones de \emph{dataset} y varias combinaciones de poblaciones. Si suponemos que tenemos ocho combinaciones de \emph{dataset} y diez de poblaciones tendremos ochenta ejecuciones. Dicho de otra manera, tendremos ochenta logs para el conjunto de entrenamiento y si el \emph{dataset} tiene particiones para validación y test serían ochenta logs más para cada una de las particiones. Es decir, podríamos tener 240 logs para analizar y a mayores hay que multiplicar por las generaciones del AG para tener los registros necesarios, lo que supone que si lanzamos el AG con 7000 generaciones podríamos tener hasta 1680000 registros para mostrar al usuario. Mover tal cantidad de datos hasta el usuario final puede suponer un problema de rendimiento o darle al usuario la sensación de que la aplicación no funciona como debería.
	
	Por la razón mencionada anteriormente, se ha decidido simplificar los datos que se envían al usuario. No se envían 1680000 datos para dibujar las gráficas, que además supondría dibujar 80 series. Se ha optado por mostrar como mucho 4 gráficas, una general donde se muestra la evolución global de los 80 logs de la partición de entrenamiento, de la de validación y la de test. A mayores para cada partición se muestra la evolución global de los 80 logs de error y la desviación media.
	
	Con lo propuesto anteriormente evitamos enviar las 80 series y enviamos como mucho 6 series, una para el error global de cada partición y otra para la desviación media de cada partición. Aún así, enviando solo esas 6 series, si el AG generó 7000 registros se necesitaría enviar 42000 datos. Para simplificar esta situación, se optó por enviar una pequeña cantidad de puntos es decir dividir los 7000 registros en tan sólo una pequeña cantidad. Se ha optado que sean 40 puntos equidistantes. Con esta propuesta estamos simplificando los 1680000 registros en tan sólo 240 datos, lo que en este caso supone enviar 7000x menos datos.
	
	En la figura \ref{fig:s10:ideaChart} se muestra el concepto de simplificación de los datos.  Las líneas punteadas azules representan la generación en la que se quiere obtener el dato global. Dentro de cada serie se calcula una media ponderada de los dos puntos que lo cubren que es lo que representan las cruces. Una vez que tenemos las medias ponderadas de todas las series se calculan la media de estas y ese valor, que es la nube azul, es el punto que se emplea.
	
	En la figura \ref{fig:s10:logChart} se muestra un ejemplo real donde se muestran las gráficas.

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=0.5\textwidth]{sprints/figures/s10-ideaChart.pdf}
	\caption{Concepto de simplificación de los datos.}
	\label{fig:s10:ideaChart}
\end{figure}

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=1.0\textwidth]{sprints/figures/s10-logChart.png}
	\caption{Ejemplo de las gráficas de la evolución del error.}
	\label{fig:s10:logChart}
\end{figure}


\clearpage
\section{Final del sprint}

\subsection{Observaciones}

	El problema que se ha tenido durante esta iteración, es el uso de \emph{n3-charts}\cite{n3charts}. El problema que se ha encontrado es que no se puede tener el código HTML de \emph{n3-charts} de los gráficos antes de disponer los datos de las series y, la sincronización de ambas partes, no ha sido sencillo de resolver porque era un problema que no siempre se repetía.

%	En este \emph{sprint} ha habíado retraso debido a que no se había pensado en un principio realizar los patrones \emph{factory} para hacer el modelo más adaptable. Además parte del retraso ha sido por el uso de la lectura de documentos \emph{XML} ya que el alumno nunca lo había hecho desde el código en \emph{Java}.

\subsection{Seguimiento}

	En la figura \ref{fig:s10:burndown} podemos ver el \emph{burndown chart} y que en este último \emph{sprint} se ha acumulado retraso.

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=0.85\textwidth]{sprints/figures/s10-burndown.png}
	\caption{\emph{Burndown chart} al final del \emph{sprint} 11.}
	\label{fig:s10:burndown}
\end{figure}	